返工血淚史｜來回塞車五個鐘 工程師跑步返工兩年 觀塘跑返上環當練馬拉松：見人塞紅隧最爽

居於觀塘的工程師Falcon是長跑好手，兩年前因下班塞車，開展了「通勤跑」，即以跑步上下班代替搭車，出自日本超級馬拉松運動員關家良一，外國則以「Run Commuter」形容跑步上下班的人。Falcon更成立了通勤跑者群組，跟同好分享跑步路線、心得和推廣本地通勤跑。

仲以為跑埋落海

坐港鐵兩蚊船費都慳返

住官塘咁陰公

理論上我都可以做到

邊度沖涼

工程師都冇錢搬過去？

可能唔沖

賺咁撚多錢點解唔番工果邊租個單位 放租自己果間？

工程師有幾撚多錢

其實click入條link睇係咪咁難

日日屌觀塘老母？？？

「跑完，在附近體育館洗個澡後回公司，我覺得這個習慣變了每天的熱身。

跑馬路邊
吸廢氣吸到生cancer

佢話係上環文娛中心個體育館沖

我其實都係附近返工, 個體育館浴室真係不了

唔洗返工會唔會跑

幾正 如果唔喺香港跑街吸廢氣

工程師喎

其實佢知唔知跑街會吸到好多pm2.5粒粒
之前英國做過研究
發現d粒粒全部入曬個肺度
跑黎得不償失

當做運動囉

真工程師實過5皮5皮租屋點都夠掛

收皮啦五毛

Falcon一般在早上6時多出發，跑往觀塘海濱，到觀塘碼頭搭船過海，抵達北角後再沿海傍跑往上環。

應該就唔好有好多廢氣既

你貼埋內文出嚟啦
屌你

依家體育館有得沖涼咩

幾時開始engine仔呢啲垃圾都比人吹奏

黎生，做乜嗰日唔跑返公司？

居於觀塘的工程師Falcon是長跑好手，兩年前因下班塞車，開展了「通勤跑」，即以跑步上下班代替搭車，出自日本超級馬拉松運動員關家良一，外國則以「Run Commuter」形容跑步上下班的人。Falcon更成立了通勤跑者群組，跟同好分享跑步路線、心得和推廣本地通勤跑。

元朗往港島上班 曾歷5小時來回車程
Falcon曾經在元朗和屯門居住，兩三年前在數碼港和黃竹坑上班，「最開初我也跟大多數人一樣，也是很晚才睡，睡到早上最後一刻才起床，吃早餐一定要喝咖啡提神，每天重覆這個生活節奏，你會覺得越來越少時間做其他事。」

那時他乘車上下班的車程，來回連塞車足足5小時，回到公司已筋疲力竭，連工作也出問題，「我是寫程式的，你的休息質素不好，程式也會反映出來。」上班痛苦，下班同樣，「試過即使晚上準時6時下班，卻塞車塞到8時才到灣仔，幾公里要用一個鐘！明明同樣在港島，約人在銅鑼灣吃飯卻會遲到，也不可能回家跟家人一起吃飯。」Falcon不甘浪費時間，曾經試過買電子書在車上讀，最後卻培養不到習慣，「乘車太久，不知道做甚麼好，很多香港人也試過。讀電子書好像很好，但坐在車上很容易睏，買了卻放在一旁。」

「在香港，一個星期總有一兩天塞車，塞車花的時間可能比正常時間長差不多一倍。『其實我現在下車走路，會不會比坐車還要快呢？』我想很多香港人也曾有這個想法。」最後Falcon決定試試「通勤跑」，順道當練跑，「用跑步方式代替上班下班交通或者代步，其實是從很理性的角度出發——與其浪費時間塞車，不如做點有意義的事。幾年前愛上馬拉松，又會跑山，要特地抽時間練習，那為何不試試合併上下班時間和訓練，一星期找幾天跑步上班？」出於合乎效率的考量， Falcon開始跑步上班，卻意外地發現當中的好處，「跑完，在附近體育館洗個澡後回公司，我覺得這個習慣變了每天的熱身。以前我9時回公司，但是其實到10時多、11時，人才開始清醒，才覺得腦袋在轉。現在，跑完步回到公司，比平日還要早一點，我已經可以立即投入工作。」

搬到觀塘繼續跑 運動取代交通當修煉
婚後，Falcon搬到秀茂坪，跟太太居住，在上環工作，然而交通仍然是一大困擾，「上班下班都要經過觀塘，或者經過尖沙嘴那邊，很塞車，走路差不多等同塞車的時間。所以我就繼續通勤跑。」Falcon一般在早上6時多出發，跑往觀塘海濱，到觀塘碼頭搭船過海，抵達北角後再沿海傍跑往上環。粗略估計，連梳洗通常兩小時多就可以回到公司；連同塞車時間計算，有時跑步比乘車還要快。最瘋狂時，他試過每晚10時就睡覺，凌晨4時起床寫一會兒程式，再跑步上班。「有時覺得很過癮：你看到別人塞車，你跑卻比他快。你會覺得你終於突破了以前的自己，因為你也很明白塞車的無奈。」

後來Falcon愛上了超長途跑，每次時間以日計算，發覺通勤跑十分有用，「超長途跑要學習所謂『省電模式』下跑，心態要輕鬆；訓練上反而不能夠太辛苦，才能保持着『跑到』的狀態。而通勤跑令我有連續跑幾天的基礎能力。」在通勤跑這段時間，他又參考前輩的意見，嘗試放空自己，聆聽自己的身體，「最重要的是堅持，因為某程度上也是一個承諾，你要自律，變了是訓練的一部份，我會當作是自己的修煉。」

他又培養自己邊跑邊學習，時而聽英文節目，時而聽新聞，「跑步有自己節奏，有時聽歌會跟隨了歌曲節奏，反而不太好。於是開始聽英文Podcast，集中聽、放鬆跑，聆聽英文能力更有進步。」近一年他則轉為聽電子書，每本大約要聽8小時，跑10次一定聽得完，目前已累積了兩三本書，「好像無緣無故又學習多了一點點。」

運動群組共享路線 香港總有路可以走
Falcon承認，衣着和工作性質自由，令自己有先天優勢較易實行通勤跑；但透過通勤跑者群組，Falcon認識過比他更瘋狂的跑友，在未有疫情時會相約一起跑：「有跑友見面時背着大背包，入面放了西裝和鞋，照樣跟我一起跑步上班。這樣會給自己動力，也沒藉口不繼續跑。」100公里長途賽的跑友Kaden笑說：「他真的是傻的！瘋子！我們有時也會這樣做，但是通常也是下班才跑，他卻上下班也跑。」跑友Osman同樣跑長跑，卻很少跑步上班，直言佩服：「我覺得很棒，不是每個人也做到，要意志力很強。」

跑友們會在群組中互相分享跑步心得，例如跑步的路線、風景、捷徑等等，Falcon也在其間意外發掘不少新路線：「透過找不同路線跑、找不同方法變通，是認識自己，也是認識香港的方法。 以前不會想到在尖沙嘴碼頭這些很多人的地方可以跑步；有些路你會發現甚至沒有路名，但是原來認真細心找，在香港總有一些路可以走。」他期望未來有更多人加入通勤跑行列，「不想大家要用很焦慮、心急的心情在這兒塞車，同時又好像沒能力改變，那麼不如改變自己。」

你老母我忍夠 鴻圖道係荒謬

觀塘

到底黎生做邊行咁撚鐘意返工

仲有開咩

有d多撚魚，早d 起身跑撚完先返工好過，再唔係咁撚早起身，直接搭車返工，去到公司附近先跑，吸撚晒d廢氣，放工時間成街都車！

係愛定係責任. jpg
佢好堅持，勵志

係
老奉要撐出大陸字既大中華報？

關咩吹唔吹奏
專業人士就係高啲人工架啦

坐船搭丁丁

官塘老母真係每日都要俾人屌

人地跑得不知幾爽

觀塘上環唔搭地鐵都無可能每日塞5個鐘啦，鳩up有普丫

工程師都要住秀茂坪？

IT狗定工程師呀

跑黎得不償失
依類研究變成大家唔做運動既藉口，其實無實例

respect嘅！佢跑朝早都好啲，夜跑真係食太多廢氣！

人哋一早跑...

原來講元朗，不過都係吹大，好多同事住元朗上水返北角一個鐘多d

垃圾香港根本太多車啦
政府根本無做好汽車出牌規劃

香港咁細本身根本好適合踩單車/ 用電動滑板車返工
但班狗官個思想落後西方十年有多

咁都搵到嘢嚟批鬥

佢跑步佢爽咪得 又唔係搞到你

地板太污槽，我諗唔會再去體育館沖

日日屌觀塘老母

亨受睇人塞車嘅樂趣

佢跑海傍點吸廢氣呀?

單車度度去唔到在加上過海要局俾錢

戴埋口罩會唔會好啲

點解要美化啲on9社會問題

觀塘果種塞車法真係世界級

咪又係搭船
佢跑過海咩 ?

心地差抵做引擎

岩岩考完牌個啲邊有5皮

人地跑步返工 連登仔都要搵嘢黎屌

d 留言痴撚線 乜都屌到
到底有冇人睇文
重點係佢本身玩開長跑 , 返放工順便跑步當練習

連登仔毒男多

唔做運動

條友笑搭車要塞紅隧就得
連登笑佢食廢氣就係批鬥
咁仇登其實可以上返香討

一樣咁諗

雖然佢寫左體育館
但唔比公司沖涼?

其實copy段內文出嚟係咪咁難

點解宜家啲媒體都係分唔清楚工程師同IT狗

如果屯元天通勤跑返市區
有無人跑過？

去gym room 唔撚得 至少唔係對住車廢氣

痴線，咁嘅圖你都有

塞車用電動滑板車最快
快過跑步 唔使沖涼
搭埋上船 摺埋上車
幾時可以踩埋過海

因為N展例外囉

就算有橋同隧道都要撘車/船

弱智政府/啲市民 因為極少部份既人橫沖直撞 就以為好危險
然後就產生「敵視」嗰樣野, 單車係咁, 電動滑板車又係咁

根本完全可以透過規劃, 發牌, 行政手段去解決
一個字 「思想落後 又懶撚過閪」

跑多個10KM就唔合經濟效益

搭黨鐵囉

件事政府佔最大責任就一撚定

但民智未撚開都係重點

好多港豬生活過得安穩
連基本安全意識都無

喺單車徑跑步 慢行
馬路邊唔撚拖實啲小朋友
過馬路/單車過路處唔撚左右兩邊睇車就直沖出去
跑步兩邊耳仔塞住耳機
仲有好多好多

其實好應該學新加坡咁set死出牌quota同搞電子道路收費
又或者咁鍾意學大陸咪搞單雙號車牌限制囉
不過會搞到班有錢人所以不了
最後只會諗埋啲咩拆電車呢啲屎橋

工程師先冇錢

工程專業？
有個牌就算係專業咩
咁地產經紀 保安 賣保險 的士司機 都要考牌 唔通全部又係專業？

共享中國污染嘛
市區室外空氣都唔好得去邊
寓通勤於運動慳時間又練到體能
又唔使同人迫沙甸魚
算係好處多過壞處
最緊要公司有得沖涼換衫
不過咁有恆心 夏天都跑就真係堅

最戇鳩係成日聽Walkman 唔睇路，又叫唔到佢

外國：空氣好，跑返工有型健康 / 臭港：人多車多乜撚野都係垃撚柒圾包括空氣都係臭，跑返工等生lung cancer早死早超生

要帶好多衫，我覺得冬天堅啲

點解唔跑去尖沙咀碼頭

Boris Johnson 都係馬路踩單車返工

觀塘好難過到啓德地盤

派你去同首相講：

汽車原本仲危險
有咗馬路公路先解決到
所以最終要有單車徑
冇就好似跑步咁行

電動上船唔使加錢
唔使帶衫帶沖涼嘢
可以唔帶背囊
最啱返工趕時間

開始發牌

港鐵你老母

連登係咁
好多都弱智咁自說自話
一大班反社會垃圾係咁

好易ja
承啟道大直路同冇乜車，空氣相對好好多

其實我都係5點幾6點起身跑步
我日日跑，所以知道有大概幾多車
朝早係少d車，但巴士同貨van其實都陸續出緊嚟
去到7點半左右d已經好多學生+車+打工仔

睇清楚，係software engineer, 講明要寫code，IT人咋

又屈粉
雲粉還雲粉 燒山打手還打手 5毛還5毛

兒登仔思維咁2元 一唔啱心水就話五毛左膠pr 點做大事呀

狽住啲恤衫皮鞋毛巾沐浴露跑?

觀塘海濱，到觀塘碼頭搭船過海，抵達北角後再沿海傍跑往上環。粗略估計，連梳洗通常兩小時多就可以回到公司

咁其實香港地跑邊度都吸緊廢氣
except郊區

我屈佢？你不如睇吓佢自己開埋啲post同5毛有咩分別

點解唔係北角碼頭搭車/鐵，咁多選擇

咁平時條街咁多人行來行去
係咪死L晒喇

不愧係香港人
為咗番工唔遲到可以跑步番工
無野阻到香港人番工！
黎生不如都考慮下？

你係咪咁天真香港邊度冇廢氣？

6:00AM 由動秀茂坪到觀塘碼頭 計佢1.5KM距離
以6分速輕鬆跑 當佢15分跑到

6:15AM觀塘碼頭搭船到北角碼頭 連埋等船20分到

6:35AM北角碼頭跑到上環 距離7KM左右 跑去 50分左右

7:25AM係上環體育館沖埋10分涼

7:35AM 食埋20分鐘早餐

7:55 番工

再跑多幾年，發覺自己有肺癌。因為跑市區聞得太多廢氣

你跑6:00冇咩車 同近海就冇廢氣啦

都啱啱地
不過我記得我check過政府有個app會show果區嘅pm2.5濃度
朝早係好少少

我平時去維多利亞公園果類地方跑

笑撚左
連登十個九個都低收入低技術住公屋
莫講話做大事
叫佢地活得像個正常人都唔得啦

有，每日通勤跑到巴士站

咩戲

睇過Google Map
全程13公里 唔計搭船沖涼 應該一個鍾多少少跑得完

我都跑步返工
但唔會笑鳩人塞車咁無品囉
條友抵屌

邊有13KM咁遠 你計到數碼港?

中古就話奴隸徒步開山劈石
睇見人做奴隸做到好勵志咁就想死
遠咪轉工囉跑步返工

呃你做咩啫
長遠的確係

香港政府數據

Source:

你都係等生肺癌啦

得公屋唔准食雞脾

Google Map秀茂坪去上環

跑開步你就唔會咁諗
成日放工要搵時間跑
不如用番工搭車時間跑
如果係冇做開運動既毒撚就會唔明

係秀茂坪唔係觀塘
係IT狗唔係工程師

中學未畢業?

佢計埋搭船既路程
秀茂坪到觀塘碼頭 2.8KM
北角碼頭到上環 7KM
得9.8KM

而家冬天你叫我6點起身都難啦
仲話落街跑

有冇沖涼 臭撚死同事

唔摺褲腳，唔怕炒車

香港人真係好中意返工

無留汗

跑步師

工程師應該收入唔小
點解唔租屋住
跑完又冇得沖涼點返工

奴隸真係奴隸

做engine唔洗拎圖返屋企？跑到步？

睇得多衝鋒21。日日死亡行軍

其實解決到呢個問題，好多人都願意跑步返工

唔知有冇得租locker

銀行。以前做狗

一跑就心臟病發

佢話要身體健康咩 佢要準時返工渣

IT狗扮乜係工程師，人唔笑狗都吠

聽電子書....心諗睇仲快啦
跑住街嚟聽好易出意外
正正經經早啲返公司
喺附近公園跑仲好啦
空氣好啲啦起碼

夏天行都熱死啦仲跑兩次長途真係好撚勁

真心勁

香港人真係痴撚線

就係冬天跑先舒服

東亞病夫

有體育館唔可以沖涼咩

唔係因為武肺封左好耐咩?

佢只係逃避咗個問題
唔係戰勝咗個問題

正如毒撚比人溝哂啲女
就話自己打飛機打過世
然後笑溝人花心機溝女

你咁講跑唔跑街都無分別

上面仲quote撚埋pm2.5研究
講到跑街會整壞個肺
笑撚到我

帶豬嘴跑

坐車都會有車禍
出左事工都冇得返
真係得不償失

印仔黎？

唔係政府要收錢過海，你估下有冇人行路過海啊

原來會駁船
體格真是異於常人

唔好玩啦
佢住 Downing Street 10
House of commons咁近

唔計梳洗25分鐘等船15分鐘 佢全程1:45小時 = 105分鐘
如果跑步10.5公里用電動滑板車，全程40~50分鐘（包括坐船20分鐘）
搭巴士地鐵全程最快54分鐘
早晚揸車要塞1個鐘 加泊車

電動滑板車贏嗮

香港做工程師好那慘......

得啦得啦

冇記錯行隧道同游過維港都係犯法

佢個年紀，3 4 萬走唔甩啦
貼地少少我都覺得好多

呢個比喻好好

係佢一個咋

所以局你比錢

我會跑山/跑機 跑山就真係冇廢氣

gym房啲空氣唔一定好過街邊

6點跑山真心正

空氣正、唔熱、風景靚

日出靚，醒晒
啲人問落雨咁點，喺香港10次跑步有九次都濕㗎啦

朝早跑步通常都會有露水

我通常都會睇咗天氣, 先出門口

香港人均擁車率其實一向低過新加坡
ERP嗰陣話中環灣仔繞道啟用後會考慮 而家冇咗件事咁

啲研究啱啱今年先完咗

CE 23/2017 (TT)
Electronic Road Pricing Pilot Scheme in Central and its adjacent areas – Feasibility Study 12.12.2017 AECOM Asia Company Limited 12.5 33 months
CE 12/2018 (TT)
Study on Design and Application of In-vehicle Units - Investigation 9.7.2018 AECOM Asia Company Limited 4.428 14 months
CE 4/2019 (TT)
Study on Charging of Government Tolled Roads to Relieve Congestion - Feasibility Study 30.7.2019 MVA Hong Kong Limited 6.4486 31 months
CE 35/2019 (TT)
Traffic Study for Congestion Blackspots and Free-flow Tolling Schemes - Investigation 11.11.2019 AECOM Asia Company Limited 11.0604 18 months

上年開始諮詢

繼續研究
香港ERP斷斷續續研究咗幾多年 測試過幾多次？

又係呢d 垃圾恐懼撚
人地身體點差都壯過你地班垃圾啦

屌你自己先講完起完繞道先會試中環，而家咪開始緊囉。研究係研究全香港，例如九龍噉中九龍幹線起好喇咩？

有人會覺得scientific base嘅研究=垃圾
亦有人會覺得依家戴口罩都係垃圾
正常

起好就執行架啦
政府啲預測數據唔係好準架咩 一早可以計好晒
高鐵得個估字都起咗出嚟啦

夠時間做野？

人地肯早醒去跑
就成班人屌人傻仔
人地只係將運動時間套落返工

拆港島電車叫做一條友9up，真正問題有啟德唔肯起九龍路面電車、元朗唔肯起西北輕鐵朗屏支線，跟住就慢慢等佢起唔關本地交通事嘅現東九龍線、格硬拆大馬路LRT同獨立切割洪水橋系統出嚟

佢錯係一件事（而且錯到東有東廊花槽同路口、西有 林士街天橋至畢打街下行道連接路；夏慤道告士打道添美道至分域街及謝斐道杜老誌至波斯富街路面改善工程 ），全世界喺邊都要睇下起完新路個分流作用再 update 㗎啦

跑去坐交通工具 就吹到直接跑去返工咁..
而且跑同沖涼都唔係問題 問題係啲衫褲 跑完出哂汗 洗又唔知點整乾 唔洗放入袋焗一日 返到屋企 打開個袋就爽啦

可以咁跑到幾歲？

成身臭汗味坐船
影響其他乘客喎

軟件工程師

我跑山, 見阿伯60幾歲都係度跑緊

你係咪東亞病夫嚟?

咁跑法好快變光頭佬

屌你老母我秒秒都係錢 睇一條片知唔知晒我幾多時間

屌你老母 係到懶叻貼內文 樓主唔貼緊係有原因啦
你咁樣貼出黎報紙商會賺少好多 click rate又少左 廣告又睇唔到